[醫護撚入]香港01咁寫, 算唔算斷章取義

【紗布封喉亡．政策分析】醫生護士河水不犯井水？ 專業守則說…

."....醫護各不從屬 實際工作卻無法剝離醫護關係之所以具爭議性，因為醫生和護士在行政職系方面，理論上確是屬於兩套系統，連訓練和監管體系都各不相同。然而，在實務操作上，一個是前線照顧，一個是統籌監督及專業判斷，但面對都是同一批病人，根本是難以劃清「楚河漢界」。

對於醫生的監督責任，醫委會《香港註冊醫生專業守則》（下稱《守則》）亦有界定：「醫生絕對可以依循適當途徑訓練醫科生及其他有關學生，或正式僱用護士、助產士及其他已受訓人員執行專責職務。醫生本人須有效地督導該等僱員，亦維持診治病人的個人責任。」

守則已寫得清清楚楚，護士在內的非醫生人士，可以執行醫療職責，不過醫生自身也須履行督導的責任，並非一句「專業自主」就可以撇清所有關係。"

依句野寫, 醫生有責任"有效督導"既對象, 應該係佢自己正式僱用既護士, 但公立醫院既護士唔係醫生請, 大家都係出政府糧, 應該唔aplicable??

睇番原文更明顯:

21. 包庇或利用不合資格人士執行醫療職責

21.1 任何醫生，倘若將自己負責的病人的醫務職責或職能不當地轉授予並非註冊醫生的人士，或協助該名並非註冊醫生的人士診治病人如同他是一位註冊醫生，均須面對紀律處分程序。不過，醫生絕對可以依循適當途徑訓練醫科生及其他有關學生，或正式僱用護士、助產士及其他已受訓人員執行專責職務。醫生本人須有效地督導該等僱員，亦維持診治病人的個人責任。

21.2 醫生如僱用或以其他形式任用任何人士執行《輔助醫療業條例》(第 359 章)附表所列專業的職能(即醫務化驗師、放射技師、物理治療師、職業治療師和視光師)，則該名人士必須根據該條例的條文規定註冊。任何醫生如僱用任何人從事上述專業，而該 名人士又沒有就該專業註
冊，即屬違法....

隱性五毛呢排想製造香港醫護矛盾黎開後門！大家小心！

哩單野我撐醫生喎，開後門？

拉一派打一派，開護士後門，第日你住醫院都係一齊衰！五毛有返少少良心！我就係熟打手套路先黎揭露你！

妳都係想鳩嘈騎劫啫
可惜好低手
我係老闆就唔出糧俾你

唔會同你癲

即刻笠水

回到最初個point，唔好話為唔為果幾個護士負責任。但個病人比人封實個氣管永久造口導致佢死亡，個醫生巡房唔係理應觀察病人狀況同病情咩？所以點解話個醫生唔駛付責住？

當然明顯係呢單野上面，負責照顧呢位病人嘅護士需要負最大責任。

純屬個人意見。

樓主話醫生好忙架
巡房睇唔到就睇唔到啦

護士唔忙既咩?

個女醫生幾靚

理論上有責任
實際上冇可能有時間詳細檢查
同埋有巴打講過哩方面護士係pro過醫生

如果話醫生有少少責任, 護士要負最大責任,咁我都認同
但依家既判罰,醫生重過護士

BTW我主要想問01有冇解錯條規則

成個post都係五毛
又係度做社會仇恨，搞分化

]

心水清